
# Руководство по организации серверной части проектов

*Руководство включает в себя правила по настройке БД для проекта, инициализации серверной части проекта и соединения локального репозитория с удалённым.*

## Определения

Реестр ключей — файл с открытыми ключами пользователей, которые должны иметь
доступ к каждому проекту.

Локальный репозиторий — репозиторий, расположенный на машине разработчика.

Удалённый репозиторий — репозиторий, расположенный на сервере.

Пользователь-хост — пользователь, выступающий на машине в роли хоста, домашней директорией которого являются файлы и папки данного хоста.

## Инициализация проекта на сервере и связь локального репозитория проекта с удалённым

Для инициализации проекта на сервере имеется многофункциональная утилита vhost.
Утилита обладает достаточным набором опций для управления хостами сервера. Для
получения справки по работе с программой наберите `vhost -h`.

Скрипт `vhost` проинициализирует хост в зависимости от введённых параметров.
Если ваш открытый ключ имеется в Реестре ключей, вы автоматически получаете
доступ к серверу всеми способами, которые были указаны при инициализации хоста.
Нужно лишь использовать свой закрытый ключ при подключении к серверу/репозиторию проекта.

Также скрипт сам проинициализирует репозиторий, если такого не возникнет совпадений в имени и выдаст данные для подключения к нему.
Если вашего открытого ключа нет в Реестре ключей, вам нужно использовать ключ,
сгенерированный скриптом. Скрипт расскажет, в какой директории расположен ключ.
Такое поведение считается нормальным с точки зрения безопасности, так как зачастую к проекту нужен распределённый доступ, а поскольку пользователи-хосты не имеют ssh-доступа за счёт запрета на использование командной строки от имени этого пользователя. С этой точки зрения, ключ — единственный путь получить доступ к управлению хостом удалённо. Распределение прав доступа в директорию с ключами описывается политикой безопасности.

После инициализации проекта необходимо зафиксировать изменения в локальном
репозитории (commit), выполнить связку локального репозитория с удалённым и
отправить зафиксированные изменения на сервер (push). Действия по структурной 
организации проекта и модели ветвления оговариваются руководством по организации рабочего процесса.

## Серверные особенности маршрутизации в проектах

Если в проекте используется PHP и настроена маршрутизация с использованием
маршрутов, при которых URL оказывается без index.php или другого файла
отвечающего за обработку запроса, то проследите, чтобы в проекте не было файлов
с именем аналогичным имени маршрута. Например, если URL `/contacts`, то в
корневой директории хоста не должно быть файла с именем `contacts` и любым
разрешением. Это правило определено особенностью работы сервера на текущий 
момент. Возможно, в дальнейшем это правило утратит свою силу.

## Настройка БД и проекта

1. В качестве хоста для подключения к БД всегда используйте имя хоста 
`jumpagency.ru`.
2. Для обеспечения работоспособного взаимодействия с БД определённого сервиса, расположенного на сервере необходимо обязательно создать отдельного пользователя для данной БД с указанием `localhost` в качестве хоста.
3. Возможность удалённого подключения к БД организуется путём создания дополнительного пользователя БД с правами на таблицу сервиса и указанием `%` в качестве хоста. Единственным требованием для создания пользователей с возможностью удалённого подключения является назначение ему устойчивого пароля длиной не менее 8 символов. При назначении пароля нужно обязательно использовать прописные и заглавные латинские буквы, цифры и, возможно, особые символы.



